［做實事］功能組別奪半最後機會！！飲食、批發零售、工程、建築測量！

［轉載］

朱凱廸：（親）民主派在傳統功能組別 30 席中，除了法律、教育、社福、醫學、護理、會計、資訊科技和區議會（一）8 席有優勢外，「飲食界」最有機會搶攻，「批發及零售界」、「建測規園」和「工程界」亦有機會，「體演文出」機會較低。總結，民主派 2020 在立法會功能組別選舉的極限是 8（現有）+ 4（新搶攻傳統功能組別）+ 4（超區 Mission impossible）= 16席。

（其實好難，保守啲得7+0+3=10席）

1. 仍然能大規模做的功能組別登記只剩「飲食界」
現在離截止選民登記只有不足半年，真的能大幅度增加選民的功能組別只剩飲食界。

2. 「批發及零售界」數字上仍有生機
雖然「批發及零售界」已來不及臨急臨忙入商會做選民（需要入會一年），已入會但未登記做選民的商戶應該不少（香港咁大，只有 6,543 個批發及零售界選民）。另外，2008 年和 2016 年兩次選舉的投票率，在功能組別中偏低，分別是 55% 和 58%，如果可以找到一直沒有投票的群體，不是沒有機會反勝。

3. 工程界和建築界並不穩陣
「建測規園界」和「工程界」一直是保皇派的囊中物，前者的大戶測量界和地產商關係密切，後者則主要服務於政府、港鐵和地產商等大勢力。上屆測量師姚松炎爆冷勝出「建測規園」，主要是因為保皇派二人分票的緣故。暫時未知道反送中運動能否根本動搖保皇派已有優勢。

4. 進出口界
你只要有一間公司已運作一年，唔理做咩生意，上網申領了進出口牌照（年費 $1,320），就可以直接登記成為進出口界的選民。只要你領咗牌，而且間公司已持續運作一年，咁間公司就可以登記成為進出口界的團體選民。

咁要點做：
1. 打電話或pm黃店，叫佢地登記「飲食」或「批發及零售」界別
2. 叫晒你既工程、建築、測量、規劃及園境界朋友登記做選民

只要係立法會搶到半數 35 席，就可以否決政府財政預算案

推
就算功能組別唔過半，總數過半任改議案都好

立法會地區直選嘅目標